\documentclass{beamer}

\usepackage{ae,aecompl}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{xspace}

\usetheme{Darmstadt}

\title{O que é Software Livre?}
\author{Sergio Durigan Junior}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../common/images/lp-br-sp-logo.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Licença desta Apresentação}
	\begin{itemize}
		\item{Licença: \textbf{Attribution-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0)}}
		\item{\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tópicos}
    \begin{itemize}
        \item{Definindo Software Livre}
        \item{Projeto GNU e a \emph{Free Software Foundation}}
	\item{Por que utilizar Software Livre?}
        \item{Por que desenvolver desenvolver Software Livre?}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Definindo Software Livre}
	\centering
	\textbf{Software Livre} é qualquer software que	garanta ao usuário
	a liberdade de usá-lo, distribuí-lo e modificá-lo, de forma a atender
	todas as suas necessidades.
\end{frame}

\begin{frame}{Definindo Software Livre$^2$}
	\centering
	A definição formal de \textbf{Software Livre} foi proposta por Richard
	M. Stallman e se baseia em \textbf{4 liberdades}, consideradas
	fundamentais:
	\newline
	\begin{itemize}
		\item{\textbf{Liberdade 0}: A liberdade de executar o programa
			para qualquer propósito.}
		\item{\textbf{Liberdade 1}: A liberdade de estudar como o
			programa funciona e alterá-lo para fazê-lo funcionar
			como desejar.}
		\item{\textbf{Liberdade 2}: A liberdade de redistribuir cópias
			do programa.}
		\item{\textbf{Liberdade 3}: A liberdade de melhorar o programa
			e redistribuir a melhoria para toda a comunidade.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Definindo Software Livre$^3$}
	\begin{itemize}
		\item{\textbf{Não confunda Software Livre com Open Source}!!}
		\pause
		\item{\textbf{Software Livre} é um movimento técnico, social,
			filosófico e político.  Incentiva uma cultura de
			\textbf{respeito} à liberdade de todos, e não aceita
			imposições e restrições ditadas por empresas,
			entidades ou pessoas com objetivos excusos.
			\textbf{Sua liberdade não lhe dá permissão para tirar a
			liberdade do outro}.}
		\pause
		\item{\textbf{Open Source} é uma metodologia de
			desenvolvimento de software.  Incentiva a
			\textit{abertura do código-fonte} de programas,
			mas não toma partido em questões cruciais como
			privacidade, neutralidade na rede, ou abusos
			contra a liberdade de usuários de software cometidos
			por empresas em nome de uma suposta ``conveniência''.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Projeto GNU e a \emph{Free Software Foundation}}
	\begin{itemize}
		\item{Projeto GNU foi criado em 1984 por Richard Stallman.
			Objetivo: fazer um Sistema Operacional totalmente
			livre, baseado no UNIX.}
		\begin{itemize}
			\item{Acrônimo recursivo: \textbf{G}NU is \textbf{N}ot
				\textbf{U}NIX.}
			\item{Muitos softwares já estão prontos (e, em muitos
				casos, são referências em suas áreas); o
				kernel é uma exceção...}
		\end{itemize}
		\item{\emph{Free Software Foundation} foi fundada em 1985,
			para oferecer suporte e fomentar o movimento do Software
			Livre.}
		\begin{itemize}
			\item{Responsável por questões de licença, por
				campanhas para alertar sobre o uso de
				softwares proprietários, por desenvolver e
				manter o projeto GNU, dentre outras
				atividades.}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Por que utilizar Software Livre?}
	\begin{itemize}
		\item{Questão de \textbf{liberdade}: você estará prezando pelo
			``sonho mais antigo do homem'' :-).}
		\item{Questão de \textbf{respeito}: Respeito por si próprio, e
			pelos outros (pense em \emph{padrões abertos}, por
			exemplo).}
		\item{Questão de \textbf{desempenho}: ou será que dá pra
			ser rápido estando acorrentado a alguma empresa?}
		\item{Questão de \textbf{diversão}: faça seus próprios
			\emph{patches} e seja feliz!}
		\item{Várias outras razões, mesmos argumentos:
			\textbf{é melhor termos as ``rédeas digitais''
				nas nossas próprias mãos}.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Por que desenvolver Software Livre?}
	\begin{itemize}
		\item{Melhorar suas habilidades como programador.}
		\item{Melhorar a qualidade dos seus códigos.}
		\item{Várias grandes empresas de computação, como Red Hat, IBM
			e Google valorizam contribuições para a comunidade
			de Software Livre.}
		\item{Você estará contribuindo para fomentar uma cultura de
			cooperação, que não preza simplesmente o lucro, mas a
			disseminação do conhecimento.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dúvidas?}
	\begin{center}Dúvidas?\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Obrigado!}
	\begin{center}O LibrePlanet São Paulo agradece!\end{center}
\end{frame}

\end{document}
